輪流「懷孕」！美女同志破天荒孕育同一嬰兒

女同志伴侶若想有下一代，通常靠人工受孕、捐精及領養等方式。美國德州一對女同志據信創下醫學歷史－成為全球首對共同「孕育」一個嬰兒的伴侶。

艾希莉庫爾特（Ashleigh Coulter）與布莉絲庫爾特（Bliss Coulter）以名為「Effortless Reciprocal IVF」的人工受孕方式，在今年6月誕下男嬰史戴森（Stetson）。她們在6年前相識，2015年6月結為同性夫婦。

艾希莉表示，「我很想要個孩子，但是布莉絲卻有點不確定。」布莉絲解釋，「我想要與我有血緣關係的孩子，但我不想懷著他。」庫爾特妻妻2016年經友人介紹後，與生育專家杜迪（Kathy Doody）見面，得知以「Effortless Reciprocal IVF」可讓她們先後「孕育」同一個嬰兒。艾希莉稱，「我們起初不太相信是可行的，直到我們從杜迪醫生口中聽到有關詳情。」

該方法是將捐贈者的精子及布莉絲卵子放入一個名為「INVOcell」的容器，然後植入布莉絲的陰道以模擬育嬰管內環境。胚胎在5天後成形，醫師再將胚胎移出並冷凍儲存，到艾希莉認為是適當的懷孕時間就再植入其體內。10天後，屬於庫爾特妻妻的寶寶就在艾希莉體內慢慢成長，並在今年6月誕下8磅4盎司（約3,750公克）重的兒子。

杜迪指，「Effortless Reciprocal IVF」是同性伴侶一個很好的選擇，而且收費會比傳統的試管嬰兒便宜，因為毋須用到育嬰管。德州另一對同性伴侶亦繼庫爾特妻妻後，以
「Effortless Reciprocal IVF」方式在9月誕下一名女嬰。

受精算唔算出軌

On9

細細個就做captain america

聽落好撚on9

麻撚煩

結果粒卵咪只係其中一個人既

害左個細路

wa. 攪到咁複雜。。。

方式同代母有咩分別

呢d 人工受精真係on9 又麻煩又要比錢，搵我免費屌大佢個肚

除褲放屁

人地要揀精子，唔係才俊都唔撚揀啦下話

睇標題仲以為兩粒卵都生到bb，點知原來係咁移黎移去

自欺欺人

咁咪姐係試管嬰兒

用A的卵子，加donor的精子，用B的身體懷孕
即係B只係代母，冇血緣